Who invented Java Programming?
A. Guido van Rossum
B. James Gosling
C. Dennis Ritchie
D. Bjarne Stroustrup
ANSWER: B

Which statement is true about Java?
A. Java is a sequence-dependent programming language
B. Java is a code dependent programming language
C. Java is a platform-dependent programming language
D. Java is a platform-independent programming language
ANSWER: D

Which component is used to compile, debug and execute the java programs?
A.  JRE
B. JIT
C. JDK
D. JVM
ANSWER: C

Which one of the following is not a Java feature?
A.  Object-oriented
B. Use of pointers
C. Portable
D. Dynamic and Extensible
ANSWER: B


Which of these cannot be used for a variable name in Java?
A. identifier & keyword
B. identifier
C. keyword
D. none of the mentioned
ANSWER: C

What is the extension of java code files?
A. js
B. txt
C. class
D. java
ANSWER: D

Which environment variable is used to set the java path?
A. MAVEN_Path
B. JavaPATH
C. JAVA
D. JAVA_HOME
ANSWER: D

Which of the following is not an OOPS concept in Java?
A. Polymorphism
B. Inheritance
C. Compilation
D. Encapsulation
ANSWER: C

What is not the use of “this” keyword in Java?
A. Referring to the instance variable when a local variable has the same name
B. Passing itself to the method of the same class
C. Passing itself to another method
D. Calling another constructor in constructor chaining
ANSWER: B


Which of the following is a type of polymorphism in Java Programming?
A. Multiple polymorphism
B. Compile time polymorphism
C. Multilevel polymorphism
D. Execution time polymorphism
ANSWER: B
